import SEO from '../components/seo'
import Diag from '../components/diagGlobal'
import Diag2 from '../components/diagContainer'

<SEO title="Home" keywords={['interconnexion', 'climat', 'nantes']} />

# Campagne
La page d'acceuil résume la campagne. Cette page apporte un information plus complete de la raison d'etre, des objectifs et de gouvernance


# Territoire
  Le périmètre de la démarche est le **pays nantais**. Cela inclut **Nantes Métropole élargie aux territoires ruraux voisins** (annotation 1).  Chaque chntier définira le périmètre géographique exact d'intervention mais les périmères de 3 chantiers resterons cohérents entre eux.
# Qui sommes nous?
  Nous sommes un **collectif d'habitants du pays nantais**. Bien qu'une partie d'entre nous fasse partie d'organisations militantes diverses, de nombreuses personnes contribuent en leur propre nom. La démarche a été initialisée au sein d'Alternatiba Nantes à travers les groupes "Transiscope en Pays Nantais" et "Livra Blanc pour le Climat". Bien que l'impulsion vienne d'Alternatiba, la démarche est co-pilotée par des personnes qui peuvent représenter leur organisation.

# Conviction
Nous pensons que **le système actuel détruit les conditions de vie sur terre et produit des mutations systémiques** à large échelle (climatiques, environnementales, sociales, démocratiques, économiques...).
3 Chantiers ont été identifiés comme indispensables pour pouvoir changer le système sur le moyen et long terme.
# Intention / raison d'être / objectif
* [Ateliers Citoyens](./ateliers-citoyens)
  * Prescription de politiques publics par les habitants et acteurs pour les pouvoirs publics
* [Baromètre](./barometre)
  * Information objective synthétique de l'action des pouvoirs publics auprès des acteurs et des habitants
* [Interconnexion des alternatives](./ian)
  * Renforcement du réseau des acteurs pour avoir plus d'impact auprès des pouvoirs publics et des habitants

<Diag2></Diag2>

# Inclusion / attitude / coopération
  **Nous accueillons toute personne vivant sur le territoire et toute organisation partageant nos convictions et notre intention à venir participer à notre démarche.**
  Nous ne voulons pas remplacer les têtes de réseaux et les institutions existantes mais faire au mieux et au plus efficace avec ce qui a déjà été fait et les projets de chacune.  Nous sommes convaincu.e.s que la coopération avec des projets comparables au niveau local et global est vitale pour la réussite de la démarche. Nous sommes ouvert.e.s à la coopération avec les pouvoirs publics.

# Méthodologie / gouvernance
  Les 3 chantiers disposent d'un autonomie de gouvernance et d'action, ce pendant une gouverncnace globale de la campagne semble pertinente.
  La gouvernance de la campagne n'est pas encore établi et la place des personnes morales qui font parti de la démarche pourrait être prédominante.
<Diag></Diag>
